\assignementTitle{Построение Merkle Tree}{2}

Одним из базовых методов, обеспечивающих обеспечение целостности данных в блокчейн,
является построение дерева Меркле (\textit{Merkle Tree}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Merkle_tree}). 
Поскольку не всегда именно строится классическое дерево, иногда этот метод
называют даже хэш-функцией. 

\twoitems{Данный метод позволяет решить две проблемы}
{определить хэш какого-то набора данных и использовать этот хэш для проверки их
целостности;}
{проверить наличие какого-то конкретного набора данных в дереве, используя \textit{merkle
path}.}

Самым первым дерево Меркле стало использоваться в блокчейн Bitcoin для получения хэша
всех транзакций (\textit{merkle root}), включенных майнером в блок.

Напишите программу, которая бы находила \textit{merkle root} для транзакций в блоке,
сформированном в блокчейн Bitcoin. 

\inputfmtSection

Первая входная строка $N$ содержит число ($2 \le N \le 2000$), определяющее
количество транзакций, для которых нужно получить \textit{merkle root}.
Последующие $N$ строк содержат хэши транзакций, записанные в шестнадцатиричном формате.

\outputfmtSection

Одна строка – итоговый хэш - вершину дерева \textit{merkle root}.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
4
8c14f0db3df150123e6f3dbbf30f8b955a8249b62ac1d1ff16284aefa3d06d87
fff2525b8931402dd09222c50775608f75787bd2b87e56995a7bdd30f79702c4
6359f0868171b1d194cbee1af2f16ea598ae8fad666d9b012c8ed2b79a236ec4
e9a66845e05d5abc0ad04ec80f774a7e585c6e8db975962d069a522137b80c1d
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
f3e94742aca4b5ef85488dc37c06c3282295ffec960994b2c0d5ac2a25a95766
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}
\begin{myverbbox}{\vinput}
9
ef1d870d24c85b89d92ad50f4631026f585d6a34e972eaf427475e5d60acf3a3
f9fc751cb7dc372406a9f8d738d5e6f8f63bab71986a39cf36ee70ee17036d07
db60fb93d736894ed0b86cb92548920a3fe8310dd19b0da7ad97e48725e1e12e
220ebc64e21abece964927322cba69180ed853bb187fbc6923bac7d010b9d87a
71b3dbaca67e9f9189dad3617138c19725ab541ef0b49c05a94913e9f28e3f4e
fe305e1ed08212d76161d853222048eea1f34af42ea0e197896a269fbf8dc2e0
21d2eb195736af2a40d42107e6abd59c97eb6cffd4a5a7a7709e86590ae61987
dd1fd2a6fc16404faf339881a90adbde7f4f728691ac62e8f168809cdfae1053
74d681e0e03bafa802c8aa084379aa98d9fcd632ddc2ed9782b586ec87451f20
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
2fda58e5959b0ee53c5253da9b9f3c0c739422ae04946966991cf55895287552
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\commentsSection

В качестве хэш функции в Bitcoin используется стандартный
\textit{sha256()} (например, из \textit{Python} библиотеки \texttt{hashlib}).

Также еще одной особенностью вычисления хэша двух элементов в дереве Меркле
блоков Bitcoin, является двойное хэширование:

$H_{AB}=sha256(sha256(H_A + H_B))$

Обратите внимание, что для хранения числа в Bitcoin используется
порядок байт little-endian.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/03_consensus/01_merkle_tree/solution}
